\begin{song}{Kajsaniemi park}
	
%	\original{Den blomstertid nu kommer}
	
	\original{\citetitle{den_blomstertid_nu_kommer}}

    \showversenumber	
	Ja uppå bara marken man aldrig taga bör,\\
	ty då så kan det hända att någon akten stör.\\
	En visa vill jag sjunga och därav bör framgå,\\
	att uppå bara marken man aldrig taga må,\\
	ja taga må.
	
    \showversenumber
	En flicka ung och fager, en gosse stor och stark,\\
	omfamnade varandra i Kajsaniemi park.\\
	Men bäst de båda njöto då kom där en polis,\\
	som väcktes ur sin slummer utav en jubelfis,\\
	ja, jubelfis.
	
    \showversenumber
	Han närmade sig paret och ställde sig på huk,\\
	och drog ur flickans lilla fitta gossens stora kuk.\\
	I finkan fick se'n gossen sova av sitt rus,\\
	och flickan lär ska sitta allt än på Tavast'hus,\\
	ja Tavast'hus.
	
    \showversenumber
	Men gossen svor att hämnas och tänkte ut en plan,\\
	vars verkningar sku' drabba båd' hög och låg i sta'n.\\
	Han kokade en soppa på muttan av ett bi,\\
	av femton små tuppkukar och ståndarpulver i,\\
	ja pulver i.
	
    \showversenumber
	I alla stadens brunnar han hällde sin mixtur,\\
	och snart förspordes verkan av denna dunderkur.\\
	Det runkades på gator, det knullades i hus,\\
	och horor blevo rika och priset steg på ljus,\\
	ja steg på ljus.
	
    \showversenumber
	Men alla stadens fäder de samlades encorps,\\
	ty nå'nting måste göras för skandalen blev för svår.\\
	Man tog sig en funderare och enades till slut,\\
	om borgmästarens förslag som blev församlingens beslut,\\
	ja blev beslut.
	
    \showversenumber
	På rådhustrappan spikades en fitta och en kuk,\\
	som mot betalning ställdes i allmänhetens bruk.\\
	Och nu står alla vännerna och svennerna i kö,\\
	för att få knulla kopparfittan eller åxå dö,\\
	ja eller dö.
	
    \showversenumber
	Men om jag vore domare och saken vore min,\\
	(det blåser kallt, kallt väder över sjön,)\\
	då skulle varje flickebarn få lås på muttan sin.\\
	(det blåser kallt, kallt väder över sjön.)\\
	Men om jag vore kejsare och makten vore min,\\
	(det blåser kallt, kallt väder över sjön,)\\
	då skulle varje spektrumit få nyckelen därtill,\\
	(det blåser kallt, kallt väder över sjön,)\\
	ja över sjön.
	
\end{song}
